主打ABC 田北俊夥新丁高票當選

主打ABC 田北俊夥新丁高票當選

10,727
■田北俊（左）與黨友陳浩濂（右）成為商界（一）最高票兩名當選人。
適中字型
較大字型
■田北俊（左）與黨友陳浩濂（右）成為商界（一）最高票兩名當選人。

【商界（一）】
【本報訊】上屆特首選戰傾向支持前政務司司長唐英年的工商界，對梁振英一直未「瞓身」支持。最新出爐的商界（一）選委會結果，主打「ABC（Anyone but CY）」的自由黨榮譽主席田北俊與其黨友陳浩濂，為該界別最高票當選人，其中陳浩濂更膺票王。田稱，選戰結果徹底反映商界大財團未有封殺自由黨。
今屆商界（一）選委會選舉，由19人爭18席，總商會副主席楊國琦最終落選。選戰期間與黨友陳浩濂「孖咇」拉票的田北俊，與陳浩濂分別以430票及441票高票當選，陳更取代田成為票王。現任香港總商會會長、九倉主席吳天海以351票排第三，但得票亦與自由黨孖寶有差距。18名當選人中，只有HARILELA Aron Hari上屆提名梁振英，而他今屆得票最低，以217票包尾。

「反映商界冇封殺自由黨」
現為山頂區議員、本身在銀行界任職的陳浩濂39歲，早前參選立法會商界（一）硬撼爭取連任、身兼行會成員的經民聯林健鋒，最後以388票不敵獲455票的林；陳事隔3個月再戰選委會，以新丁姿態成為票王，賽果令不少人意外。有業界指陳浩濂拉票攻勢凌厲，加上未有特別高調主張「ABC」，處事踏實勤力，而高票於立會選舉落敗，料不少選民有心助他一雪前恥。
陳浩濂對賽果感高興，多謝選民支持，稱會以促進經濟發展、扶助中小企、建立和諧社會、提升管治質素為原則，選出一個商界認同的新特首。田北俊對於陳浩濂青出於藍、取代他成為界別票王感高興，稱對方一直努力拉票，笑稱「佢勤力過我好多」。
田又指，自由黨兩名參選人都高票當選，反映商界財團沒有一如傳聞封殺自由黨，重申會為業界選出一個能令香港保持和諧的新特首。田北俊早前已多番表明支持曾俊華參選特首。
■記者許偉賢

上一則
五財團搶位 會德豐佔先

下一則
會計界反梁名單全勝